_3\. 乌尔班五世（Urban V. Pope）。对贝尔纳博的战争。罗马向教皇致敬。罗索-德-里奇（Rosso de Ricci）1362年参议员。 与韦莱特里、贝尔纳博议和。阿尔伯诺兹的政治家活动。修订罗马法规。改革者和班德西统治的延续。兵团。他们的起源和组织。兰道伯爵。汉斯-冯-邦加德。阿尔伯特-斯特尔兹 哈布斯堡的约翰 约翰-霍克伍德 佛罗伦萨努力建立联盟对抗这些匪帮。与白人公司签订条约。皇帝和教皇铲除匪帮的努力。佛罗伦萨联盟，1366 年 9 月_。

威廉，来自朗格多克的格里萨克的格里穆阿尔之子，原为本笃会修道士，后任蒙彼利埃教授、马赛圣维克多修道院院长，从未担任过红衣主教，成为了英诺森六世的继任者。 1362 年 10 月 28 日，英诺森六世的继任者选中了威廉，当时他正在丈夫路易去世的琼王后的宫廷中担任圣座大使。11 月 6 日，他以乌尔班五世的身份在阿维尼翁登上了罗马教廷。

对新教皇来说，继续与贝尔纳博的战争是最重要的事情，因为自埃泽利诺-达-罗马诺三世以来，教会从未被如此愤怒的敌人所困扰。他不再承认教皇；他没收了所有的精神财富；他用特定的酷刑折磨僧侣和教士；有一天，他强迫帕尔马的一名司铎在高塔上宣布对英诺森六世和红衣主教的诅咒。他用他的战力对阿尔伯诺兹进行了最大限度的骚扰。英诺森曾上天入地反对贝尔纳博，并敦促欧洲各国王公协助他保住陷入困境的博洛尼亚城。现在，乌尔班五世以同样的热情和更高的技巧对这位被他视为异端而取缔的暴君发起了十字军东征。

罗马人急忙将自己城市的统治权移交给了新教皇，新教皇也承认了他们的民主宪法，并保持不变。从1362年11月起，来自佛罗伦萨的罗索-德-利玛窦（Rosso de Ricci）担任元老院议员，他是一个严谨而正义的人，曾在元老宫绞死蔑视他的男爵，并镇压了一场贵族起义。在他任期结束时，罗马人将他送到了佛罗伦萨，并向他颁发了荣誉证书。这封1363年5月30日的信不仅有七位改革者的签名，还有班德西和四位弩手和盾牌手首领的签名，由此可见封臣们在这段时间肯定已经去了高层会议。

罗马依然保持平静，但在农村，贵族们，尤其是奥尔西尼家族，却发生了叛乱。这些男爵们现在召集了安尼奇诺的队伍，他们从托斯卡纳来到了城郊。要求教皇返回的呼声更加强烈。乌尔班五世邀请一个庄严的使节团于 1363 年春前往罗马；但他像他的前任们一样拒绝了罗马人的要求。

1363 年，普拉托的 Guelfo de Pulgiensibus 和皮斯托亚的 Boniface de Riccardis 相继担任元老，次年秋天，阿尔博诺兹在教皇的敦促下促成了与韦莱特里的和平；他在给罗马人的信中说，因为在整个意大利，除了这一场战争之外，武器都处于休战状态。事实上，这个国家得到了喘息的机会，因为教会和贝尔纳博之间的斗争在1364年3月13日结束了，在皇帝以及法国和匈牙利国王的调解下，双方达成了和平协议，维斯康蒂放弃了博洛尼亚，并获得了50万金弗罗林的赔偿。阿尔博诺兹经过艰苦努力，成功保住了这座使徒彼得王冠上的明珠城市，但却遭到了妒忌者的怀疑，要求将他召回阿维尼翁。教皇派往博洛尼亚缔结和约的红衣主教阿多因被教皇本人视为无能，现在却取代了他的使节位置，这一定让他很不高兴。他的任务已经完成；他可以高枕无忧了；然而，教皇平息了他的不满，敦促他留在意大利担任那不勒斯的使节。

这位伟大的政治家热衷于教皇国的立法工作，力图使其协调一致。在此期间，他还对罗马法规进行了改革，并于 1363 年将其总结为一部市政法典。阿尔博诺兹确认了这部宪法，将贵族排除在国家职务之外。改革者和班德西（Banderesi）的民众权威继续存在，他们有的与外国元老并肩作战，有的则在 1365 年独自执政。1364 年底，佩鲁贾骑士弗朗西斯库斯-乌戈里尼-德-阿奇普雷斯比特里斯（Franciscus Ugolini de Archipresbiteris）担任元老院议员，但在接下来的一年里，只有七位改革家管理元老院。这毫无疑问是在使节的同意下进行的，只有在这个条件下，罗马人民才可能接受与韦勒特里的媾和。行会想要完全撤掉元老院，因为维持元老院的运转是城市的负担；然而，他们的努力没有成功。1366 年上半年，来自拉奎拉的约翰内斯-德-罗迪奥（Johannes de Rodio）被任命为元老；随后，改革者们再次追随他；1366 年秋天，来自佛罗伦萨的宾都斯-德-巴尔迪斯（Bindus de Bardis）成为元老。这种变化并不总是意味着动荡。相反，改革者和弓箭手行会的首领组成了一个永久性的权力机构，只要元老辞职或尚未任命，他们就全权负责军团的事务。在这个时代，无政府的贵族政府和派系斗争已被彻底废除，因此罗马很少有同样的秩序。神枪手民兵的建立是有益的；它使城市能够抵御士兵的匪帮，但并不能阻止罗马农村遭到这些日益强大的私掠者的掠夺。

从十四世纪中叶开始，流浪士兵越来越多。被英国战争搞得四分五裂的法国和四分五裂的意大利自然成了流浪兵的战场。当时的历史学家无法理解，为什么会有如此多的旧贵族绅士和勇敢的战士加入蛮横无理的强盗队伍，为什么这些队伍会在一夜之间不断壮大，并且可以肆无忌惮地在最美丽的国家游荡。他们解释说，这是社会本身的疾病症状，是行星的影响，或者是上天的审判。当时的世界，帝国、教会、封建君主制、骑士制度、贵族城镇和城市等中世纪的伟大秩序正在衰落，正在解体，正在寻求新的社会形态。雇佣军是欧洲社会分崩离析的无产阶级。骑士团曾是一个辉煌的团体，在其中，男子气概和风俗习惯找到了合法的形式，但资产阶级日益增长的教育和繁荣压垮了骑士团；骑士团的精神枯竭了，它变成了一个四处游荡的财富骑士。同样的资产阶级将世袭贵族赶出了共和国；结果，游手好闲的贵族们在士兵行业中寻找工作，从此以后，他们甚至像罗马的科隆纳、奥尔西尼家族和萨维利家族一样，以贵族身份出现。以世袭土地所有权为基础的保守阶层--贵族的衰落也是旧市政宪法解体的主要原因。贵族阶级的衰落也是旧市镇政体解体的主要原因，因为贵族阶级的衰落使市镇失去了骑士的荣誉感和战斗力，而这种荣誉感和战斗力是以动产资本为基础的中产阶级所无法替代的。自从罗马和佛罗伦萨驱逐贵族之后，这两个共和国的国防力量都有所削弱。工业和繁荣使公民不适合防御；他们雇佣雇佣军，就像古代希腊衰落时的社区一样。暴君们在这些雇佣兵的帮助下成为了主人。这样，到处都出现了无法无天的拳头法律和专横跋扈的现象。当国家无能为力时，社会却联合起来，结成攻守同盟。无论从好的方面还是坏的方面来看，结盟都成为了主导。同样的手段带来了毁灭和拯救。这是一个政治和社会联盟的时代，是一个手足情谊的时代，是一个骑士联盟的时代，是一个城市联盟的时代，是一个在欧洲各个方向和各个国家都有的联合会的时代。

这在亨利七世之后疲惫不堪的德意志开始了，在教皇流放和那不勒斯君主制衰落之后的意大利开始了，在与英格兰的继承战争之后的法国开始了，这场战争几乎解散了菲利普的国家。由于与整个世界的联系，意大利尤其成为了各国雇佣兵的乐园。来自纳瓦拉和法国的雇佣兵、因战争而被吸引到意大利的英国人、通过帝国关系一直与意大利有来往的德国人、查理四世带来的波兰人和波希米亚人、通过安茹王室来到意大利的匈牙利人，他们成群结队地涌入意大利，尤其是在和约使他们失去服务的时候。因为当时到处都没有常备军。教会与维斯康蒂家族的战争，蒙特费拉特与米兰、锡耶纳与佩鲁贾、比萨与佛罗伦萨之间的战斗，不断为士兵们提供新的食物。因为每个领主和每个城市都对他们垂涎三尺。他们本身就是流浪的军事国家，组织严密，令人钦佩。这些头戴铁盔的 "野蛮人"（因其头盔而得名）的首领身边有一个由四名骑兵督军（_cavalieri_）和同样多的步兵督军（_masnadieri_）组成的议会。重要事项也以共和制的方式提交给所有下士的议会。巡官、内廷大臣和下士根据连队划分的队列组成不同的等级。还有法官、公证人和司库，他们负责分发战利品和军饷，并管理财政。与这些团伙为伍的还有一大群妇女，她们是被拖走的修女和自愿卖淫的妓女，在她们之前是惊恐的逃亡，在她们之后是饥荒和瘟疫。他们丰富多彩的营地就像一个市场，修道院和城镇的战利品在这里被卖给成群结队的商人，而意大利的大银行则与队长们有业务往来，队长们向他们支付战利品的利息。这些公司以外交形式与王公贵族和共和国进行平等谈判。他们在小的战争委员会或大的议会中接待他们的使节；他们向各邦派遣检察官和演说家；他们接受并签发条约契约，每个船长在契约上盖上自己的铅印或红蜡印章。当然，所有谈判的核心都是勒索钱财。当红衣主教阿尔博诺兹派使者去找兰道伯爵，要求他撤出教皇国时，这个黑帮头目无耻而真诚地回答说："先生们，我们在意大利的生活方式是众所周知的。抢劫、掠夺、镇压反抗者，这是我们的习惯。我们的收入都抵押给了被我们占领的省份。那些爱惜自己生命的人，用重金向我们购买和平与安宁。因此，如果使节大人希望与我们保持和谐，确保所有这些城市的和平，他可以像全世界一样，即付钱，付钱！快把这个答复带给您的大人，因为我不敢保证，如果一个小时后我在这里找到您，您尊贵的身份不会发生什么不体面的事情。大红衣主教脸红脖子粗地做了几次全世界都会做的事：他买通了强盗。

就在朗道的公司蒸蒸日上的时候，另一个德国冒险家汉斯-冯-邦加尔德（意大利人称之为安尼奇诺）的士兵队伍也变得同样强大。与此同时，英国人也出现在了意大利，因为在 1361 年，蒙费拉特的约翰从普罗旺斯带来了 "白色连队"，对抗加莱阿佐-维斯康蒂。他们带来了无数恐怖和瘟疫。白军由英国人、加斯康人和德国人组成，由阿尔伯特-斯特尔兹指挥，甚至阿尔布雷希特公爵奥托不久也加入了白军，为同一个侯爵效命。1364 年，哈布斯堡的约翰（Johann）伯爵也作为乐队队长出现在意大利，与贝尔纳博的私生子安布罗西奥-维斯康蒂（Ambrosio Visconti）一起率领圣乔治连队。教皇、使节、王公和意大利各城市从远近各地召集外国雇佣兵前往这个不幸的国家。就连阿尔博诺斯也赶往匈牙利，从路易国王那里募集士兵，查理四世也一直在为这些士兵四处奔波。1364 年，曾与斯特尔兹一起前往意大利的英国人约翰-霍克伍德（"灌木丛中的鹰"）担任了英国连队的首领。先是皮萨人收留了他，然后他成为了所有帮派中最著名的船长，也是佛罗伦萨城的老朋友。这个共和国拒绝为但丁修建坟墓，但却在大教堂里为这位强盗竖立了一座光荣的纪念碑。

在不拥有城市和土地的情况下，私营公司已经比意大利的小国更加强大，国家的命运掌握在他们手中。只有他们的非民族构成使他们无法真正控制意大利，就像奥多阿克时代的雇佣兵所做的那样。他们的光辉典范是历史最悠久的政治性兵团，即罗杰-德-弗洛尔（Roger de Flor）率领前往拜占庭的加泰罗尼亚大军，该大军于1311年征服了雅典公国。佛罗伦萨曾在1349年试图与这些私掠者结盟。阿尔伯诺兹一直为此努力不懈，但直到与贝尔纳博媾和后，教皇才得以采取更有力的措施。1364 年 9 月 15 日，乌尔班五世呼吁佛罗伦萨、比萨和意大利所有公社达成驱逐匪帮的协议。普遍的危险再次为意大利人提供了团结起来结成联盟的机会，但党派之争和软弱无能阻碍了这一切的发生。所发生的只是一些孤立的救援尝试。为了使白军不受伤害并防止其与星之队联合，1365 年 1 月，阿尔伯诺兹和王后琼与由雨果-莫蒂默骑士指挥的 5000 名骑兵和 1000 名步兵组成的连队签订了一份军饷条约。她承诺在六个月内为教会和那不勒斯效力，打击所有敌人，即安尼奇诺，代价是 16 万金弗罗林，但随后五年内不侵犯教皇国和王国。条约只成功了一半。安尼奇诺率领一万人驻扎在图西亚，并于 1365 年 3 月攻占了韦特腊拉。罗马在他面前瑟瑟发抖。红衣主教的侄子戈麦斯-加西亚（Gomez Garcia）将作为教会和那不勒斯的总指挥率领的白色连队很不守规矩。戈麦斯秘密离开他们的营地，前往奥尔维耶托。英国人紧随其后。如果他们与安尼奇诺联合起来，教皇国就完了。但戈麦斯已经与安尼奇诺达成了谅解，安尼奇诺在佩鲁贾追上了英国人，并在那里敲了他们的头。这些事件表明当时的意大利是多么的无望。

同年 5 月，皇帝来到阿维尼翁，与教皇制定了消灭匪帮的计划。该计划是通过让他们向土耳其人进军，将他们赶出法国和意大利。教皇命令阿尔伯诺兹劝说他们这样做，但士兵们嘲笑皇帝和教皇。冬天，安尼奇诺的连队在苏特里建立了自己的据点，并用火焰和刀剑蹂躏了萨比纳和图西亚。第二年，霍克伍德的队伍从那不勒斯经由里里斯入侵，坎帕尼亚也遭受了同样的命运。罗马使节恳求教皇回国，将基督教的首都从毁灭中拯救出来。1366 年 4 月 13 日，乌尔班五世发布了一份针对这些公司的逐出教会诏书，这些公司是所有国家的弃民，他们即将把教会、国王和王子赶出他们的土地，并在那里永久居住。他要求士兵队长在一定期限内解散他们的队伍，并交出占领的城市；他禁止所有王公和共和国让他们服役，禁止所有领主和平民在他们的旗帜下服役。他宣布一个连队的所有成员，下至四级军官，都是臭名昭著的。无奈之下，他呼吁皇帝、王公和主教、城市和世界各国人民联合起来，消灭这些可怕的部落，并承诺作为回报，给予他们完全的赦免。

诏书在意大利的每一个讲坛上宣读，而黑帮头目们则以新的暴行作为回应。幸运的骑士们知道，他们的力量太强大了，一缕逐出教会的光芒都无法撼动，暴君和共和国，甚至教会本身都不能再免除他们的服务。他们几乎不惧怕教皇联合起来的联盟；因为他们太清楚每一个这样的联盟都蕴含着瓦解的种子。1366 年 9 月 19 日，在教皇使节的主持下，意大利联盟在佛罗伦萨举行的城市大会上宣告成立。它包括教皇国、那不勒斯和托斯卡纳；尚未派出使节的罗马人民也将加入。但由于嫉妒的佛罗伦萨反对皇帝登基，这一联盟于1367年12月解散。
